**2709. – Digitalis lutea** L. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, verte, glabre ou presque glabre, à tige pleine, très feuillée ; feuilles luisantes en dessus, glabres sur les deux faces, ciliées, à nervures secondaires peu saillantes, non réticulées, denticulées, toutes longuement lancéolées, les inférieurs courtement pétiolées, les caulinaires sessiles et arrondies à la base ; //fleurs //d'un blanc jaunâtre, non tachées ni veinées, //moyennes, étalées, en longues grappes serrées ; calice glabre ou cilié, à lobes lancéolés-linéaires, dressés ; corolle //de 15-20 mm de long sur 5-7 de large, //un peu ventrue, glabre en dehors; capsule ovoïde-conique, glabrescente.//
Varie à plante velue (var. pubescens Breb.).
Bois et côteaux pierreux, dans presque toute la France et en Corse. – Europe centrale, d'Espagne et de Belgique à la Hongrie et la Galicie ; Maroc. //= //Juin-août.